人生最有意義的東西 與最冇意義的東西

一個重要的哲學題值得思考

打個比喻

在古代，人們的判斷，極可能係：以為地平是必對，地圓是必錯。事實剛好相反。

在古代，人類很可能以為地是中心必然正確，太陽是中心論必然錯誤。事實證明是剛好相反。

在統計上，細菌和病毒比所有人類與動物都可怕得多，「殺人」更多。但肉眼卻不能看不到細菌，人類也感受不到它存在。

最近流行的比特幣虛擬貨幣，看起來像遊戲或騙局，實際卻係升值最快的資產。

講返正題

世界上大部分人以為正確的，可能是錯誤的。

世界上大部分人以為是必定錯誤的，可能才是正確的真理來的。

所以，你以為最冇意義的，實際可能最有意義。你以為最有意義的，實際可能係最冇意義。

世界上大部分人以為有意義的，實際可能一點兒意義都沒有。而世界上大部分人以為最沒有意義和最冇價值的東西，實際可能係最有意義和最有價值。

金錢其實係無意義 但人人都會去追求

親情係最有意義既野 但好多人都會忽略左

可惜係好多連登仔都怨自己老豆老母無錢, 無得靠父幹

樓主呢篇文章，可能係警世奇文，亦可能係垃圾廢文

好似好高深,

但其實, 乜都可能係, 可能唔係, 可能有, 可能冇,

咁仲有乜好討論

意義都係人賦予嫁啫
你覺得有意義就有意義嫁啦

你討論緊可以證實的，定還是不可證實的?

地圓可客觀地證實

但如親情 意義則是人自己加上去的 不可客觀地證實

樓主講緊個種係可以包括埋“證實“、“客觀“嘅意義。

呢種語調, 其實都適合由佛門思想角度去探討下